{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_065069",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "문경 봉암사 마애미륵여래좌상"
    },
    "text": "聞慶鳳岩寺磨崖弥勒如来坐像\\n\n慶尚北道聞慶市佳恩邑元北里山54-1番地\\n\n1979年1月25日、慶尚北道有形文化財に指定され、2021年1月5日、宝物に格上げ指定された。白雲の北東に向けた大きな花崗岩の岩に彫られている菩薩坐像で、天台宗の開祖ウィチョン(義天)のウォンブル(願佛)という。高麗末期から朝鮮初期に彫刻されたものと推定される。仏像の高さは4.5m、幅は4.4mほどだ。佛頭(佛頭)の周りを少し深く掘り下げて幕屋(龕室)のように作って光背(光背)を兼ねたもののように処理した。佛頭は顕著に表現したが、胴体部分をおりながら先覚(線刻)で薄く処理して、佛頭の彫刻技法と異なったものにした。頭にかぶった保管(寶冠)の中央には花柄があり、右手は持って左手は胸にのせて蓮の花を持って結跏趺坐(結跏趺坐)一つの姿勢であり、膝は広くて高く、安定感がある。このような形は高麗末期の様式と通じる。保管の中央に点火があり、眉間もびゃっこがはっきりしている。半月型眉毛の下目を半眼にしており、鼻は最後が傷つけられたことをセメントで保守した。着た非常に薄くて小さく、耳は肩に着くくらいに長くのびている。顎は杓子あごで首には三道がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "寺の名前は何ですか？",
            "answer": "岩寺"
        },
        {
            "question": "岩寺はどこにありますか？",
            "answer": "慶尚北道聞慶市佳恩邑元北里山54-1番地にあります。"
        },
        {
            "question": "岩寺の彫刻はいつ指定されましたか？",
            "answer": "岩寺の彫刻は1979年1月25日に慶尚北道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "岩寺の彫刻はいつ宝物に格上げ指定されましたか？",
            "answer": "岩寺の彫刻は2021年1月5日に宝物に格上げ指定されました。"
        },
        {
            "question": "彫刻は何を彫られていますか？",
            "answer": "彫刻は菩薩坐像です。"
        },
        {
            "question": "彫刻された時期はいつですか？",
            "answer": "彫刻された時期は高麗末期から朝鮮初期と推定されています。"
        },
        {
            "question": "彫刻の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "彫刻の高さは4.5m、幅は4.4mほどです。"
        },
        {
            "question": "彫刻の特徴は何ですか？",
            "answer": "彫刻の特徴として、佛頭が顕著に表現されており、胴体部分は先覚で薄く処理されていることが挙げられます。"
        },
        {
            "question": "彫刻の姿勢はどのようなものですか？",
            "answer": "彫刻の姿勢は結跏趺坐一つであり、膝は広くて高く、安定感があります。"
        },
        {
            "question": "彫刻の保管には何がありますか？",
            "answer": "彫刻の保管の中央には花柄があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 375,
        "QA": 295
    }
}